殭屍｜麥浚龍自爆首次執導過份執迷 「花一個月令錢小豪崩潰」

麥浚龍（Juno）首部執導電影《殭屍》（2013），跟大家重溫久違的港產片經典，請來元祖級代表錢小豪、陳友、鍾發等主演，將題材重新演繹。

最近Juno在《24/7TALK》節目上就分享，當時他邀請錢小豪演出一個過氣、落魄的電影明星，小豪為了配合角色，營造這股頹氣，過程更是非一般的煎熬。

Juno在2011年投資約1,200萬開拍《殭屍》，集編、導於一身，電影最後在香港大收1,700多萬票房，口碑不錯。

電影以錢小豪的半自傳形式創作，故事講他是昔日電影明星，但際遇不順，成為被遺忘的過氣演員，更要入住舊公屋度餘生。而其實他根本沒有心情入住或重新適應，他只想在屋內上吊自行來個了斷。將現實跟電影接軌，是讓人看得疑幻似真的設定。

當時Juno很執迷 有些位更去到折磨的地步
電影成功將港產片其中一樣經典，殭屍題材重新演繹，Juno最近作客組合廿四味主持的網上清談節目《24/7TALK》節目上就透露，他與小豪是在《復仇者之死》認識的，他坦言因為《殭屍》是他首次做導演的戲，「有些位我是執迷到，去到有折磨（torture）的成分，之後可能都未必會這樣做。」

用一個月時間令錢小豪崩潰
Juno表示拍攝時有折磨自己，也有折磨演員的事情，「我寫的時候，想寫一個末落的演員，找錢小豪演。我跟他說我有個這樣的角色，想你演一個半真半假的錢小豪，但是你要很失落的，很消沉的。但其實他是一個很健康的人，踩單車，個性很開心的。」

每兩小時打一次電話
Juno表示他當時就覺得，無論是靠化妝、入戲定演技都做不到那種失落的，加上因為香港拍戲前期準備很短，「我當時就問醫生，周圍找醫生問，『怎樣可以一個月之內令到一個人崩潰（break down）？』」

影響睡眠質素仲要控制飲食 過程勁煎熬
Juno前後問了四位醫生，傾談過後醫生就指，人最基本的睡眠是四小時，你打破這四個鐘頭，他便可以立即崩潰。

結果Juno就跟小豪商量，「真的想這樣做，當然要你先同意啦，我的計劃就是在這一個月內，由今日開始去到拍那一天，我每兩小時就打電話給你一次。你要聽電話的，你不可以聽完就收線，你每次都要起碼要講15分鐘，醒一醒。導演，還有幾個人，夜晚就輪住打電話給他。最可怕的是，晚上十時後至凌晨四時就我打電話的。因為很可能會罵人的，你要打破一個人，小豪又好好，他同意就這樣試試，他都未試過。」
Juno表示這個過程是相當煎熬，加上小豪只可以食菜、飲齋啡、喝水，戲中的造型頹廢又疲累，原來全都不是靠化妝的。

真係會痴線

你最叻係請到清水崇，唔係你拍鬼到咩

CLS...咁樣打電話佢自己都難頂啦

呢個廢柴比佢屎忽撞棍爆到套殭屍
而家套瘋林火山露曬底

以為自己係Kubrick

如果要靠搞咁多野先扮到頹廢，咁算唔算演技好呢？

「真的想這樣做，當然要你先同意啦。...」

屌，可以唔同意咩，導演

btw, 風林火山呢？

殭屍原來投資咁多，當年咁嘅口碑賺得500萬，電影業真係難搞喎

idea值唔值錢？

而家風林火山個idea值幾多錢
拍唔出話知你諗到星球大戰

未上映點評價？
你睇左？

拍唔出點上映唔上映我點睇唔睇點評價
最基本要求拍完套戲都唔掂，你同我講經咩
我唔否認佢係個有heart既有錢仔，香港電影界都好多有heart既人，同佢既分別只係比較窮

消失咗

扮夠藝術家未

成套戲個感覺就係日本鬼片
Junk導條撚

其實我成日都會諗
方法演技 仲係唔係演戲
搞到佢真崩潰 個故事又同佢真實生活差唔多咁滯
咁佢都冇acting啦 根本就做緊自己 崩潰地做緊自己

Daddy 我要學跳舞

我請TRF嘅Sam教你

Daddy 我要拍戲

Okay 到時候比張單我

唔比訓教係酷刑黎

佢講到明係問左錢小豪
錢小豪都有興趣試
先做

唔知篇文有冇寫 但係有睇24/7 talk
好好睇

幾個PA 一人幾個鐘輪更

關咩事，條橋全部香港本土野黎
清水崇以前訪問一早講咗呢套戲差唔多全部橋都係導演諗，佢只係負責係電影製作、氣氛美術上面俾下意見

坦白講近呢十幾年清水崇仲有邊套電影係收得？

連登仔新技能，未睇套戲已經俾到影評

當年一出就上神枱，依家居然俾連登仔插

Kubrick都唔係咁啦

方法演技，大把演員都係咁做
演得好唔好都係睇結果

Nolan

佢只係做到導演藝術果一面，但完全做唔到導演領導、體諒同溝通果一面，除非佢改到，又或者肯放棄用大明星，如果唔係之後應該唔會有人拍佢既戲。

王家衛咩屌佢

用錢掟到佢崩潰

咁導演就係要導個演員導套戲做到想要嘅效果，如果演員未有能力做到，用呢個方法都未嘗不可，事實個結果係拍得幾好

當年人人讚口碑咁好

今天比連登各大導踩到變屎

麥浚龍? 係咪唱數碼暴龍嗰個

Dustin Hoffman當年拍Marathon Man為咗進入角色幾日幾夜冇瞓覺的精神狀態就真係幾日幾夜唔瞓覺，俾拍檔Laurence Olivier話佢:點解你唔[演]出嚟?

睇呢個post D人都係踩滅絕龍啫 有幾多人踩套戲阿？
閱讀理解0分？

我想演李嘉誠

以前就捧到上天
而家就踩到有咁低得咁低

睇多左一次d reply
明明冇一個人踩套戲你都可以鳩噏話踩到變屎

定係你想兜話係講緊滅絕龍當年口碑好人人讚

有新聞講惠英紅當年有同佢有少少拗撬，話Juno要求佢真係打到隻手甩鉸。

講返佢做歌手嗰陣 都幾撚慘

仲有佢學電影個方法同肥貓教杜汶澤個方法一樣

睇完佢個訪問 有好多諗法同佢一樣
差在佢老豆係有錢佬 我老豆唔係
所謂成功都係錢堆砌出嚟

你唔知係支那肺炎影響而停工

你訓左幾耐，套戲幾時開拍，任賢齊金城武肯補拍未，有錢比後製做CG未，套野比王家衛拍都拍完，又睇下幾時上到畫

講完自己有冇笑

屌 個個連登仔係先知 唔通又周街同人講咩

第一次做導演你好難期望佢又拍得好又做到面面俱圓，有時係要做取捨，而拍出想要嘅效果我相信係絕大部分導演首要目標，始終經驗係要累積，起碼佢好過唔少選擇咗妥協然後拍啲垃圾出嚟嘅導演

1200算平啦

邱禮濤另一個極端？

正想咁講

一早拍完

差“後期”

有傳上面電影院已經有trailer

殭屍2013
連登2015年尾
請問連登點踩
你又咪係個啲獨醒撚
講乜都要踩連登仔一兩腳個啲戇鳩仔

你講乜

大藝術家又好禪呀

真頹就唔係演戲啦

咁拍強姦片係咪真係要搵人姦？

殭屍真係好睇
唔理佢係掟錢燒出嚟定點
多謝晒一套好嘅香港戲

其實會唔會攰到背唔到劇本？

香港電影界唯一希望

咁講都幾弱智, 大家試過無訓都知, 個種唔知自己諗乜同做乜既狀態根本冇得演

諗起joker
成功有神演出，但死咗

認知障礙?

矮仔咪試過囉

完全唔覺好睇 普通料
純粹香港太耐冇僵屍片 又搵埋錢小豪 有個光環先引到人睇
個結尾更加九唔搭八 無伏筆冇盛 無啦啦話其實一切都係FF 到底為乜
十足十大陸鬼怪電影最後補飛話其實只係幻覺一樣

上面好多仇富連登仔，疆屍真係近代最好睇ge 港產疆屍片，真係要靠juno 呢d有heart 富二代先可以係今時今日拍得出

進步嘅過程係痛苦，錢小豪見到拍出嚟嘅效果好，點都開心過拍得差啦係咪大家咪係咁屌juno，最重要係俾佢逼嘅演員點睇，其實外國唔少演員好期望俾大導演逼俾大導演屌

唔覺喎
我覺得合理
其實好多外國鬼怪電影都係幻覺
重點係佢表達到訊息啫

痴撚線 收完你份片酬分分鐘啲後遺症跟一世 尤其情緒上既問題

可唔可以講多少少

我屌呀
即係佢係真崩潰，唔係扮。
比我睇字都崩潰，可以慳返唔洗打電話

清水崇新果套犬鳴村我好撚有興趣睇
但唔知邊度有得睇

邱禮濤出名交貨快 成本控制好

電影藝術成分未必高 但好多演員都高興同邱導合作

係囉 例子：救疆清道夫

收幾多錢要俾人玩成咁

你咁講 咁Heath ledger叫唔叫演技差

要同演員、投資者溝通好

先做到成本控制

何超儀老公好返啦wor
前排好似重病左好耐

錯，佢最叻係有父幹

Execute唔到嘅話，唔值。
而佢叻在搵到個execute到嘅人

方法演技

為左套戲去演活一個角色
係代入個角色既思想，行為
呢啲係方法演技

拍完戲會抽離返，所以你見到既「做緊自己」其實係演技

利：唔識電影

人o地o既事關你撚事

當年佢同倉井空嗰套好好睇

以前做茄喱啡拍過邱導演嘅戲,佢同其他導演唔同嘅係要乜就拍乜唔會拍好多嘢,好多導演就鐘意拍好多嘢返去再揀.

變撚態

好撚做作
救命

Kubrick拍the shining，夾埋成隊crew孤立個女主角，搞到女主角勁大壓力，日日拍到喊，甩q曬啲頭髮

原來係咁

但個製作成品都叫正常呀

有無睇返Juno 24/7talk

佢話錢小豪本身係好健康

有做運動踩單車

但就係要佢做個無精神頹廢樣出黎

所以如果套戲令你覺得錢小豪本身係咁

某程度係演技好出色

Kayne West都做唔到啦

額頭鑿住二世祖三個字
幫佢打工果堆就算一日戲都同你講要拍一個禮拜
一個花樽三十蚊同你報數就三千
依D就梗架啦
你要做藝術家佢地十分之樂意成全你
Keep 住有工開有糧出
係D演員唔鳩睬你啫阻住人地拍第二部戲
其實依條友 on9 到震
符碌一套戲掂左以為自己王家衛
佢老豆又唔係超人無限金錢遲早俾佢清袋

1700萬票房唔等於賺1700萬
實收應該得票房三份之一左右

其實一早講咗清水崇只負責後期 拍嗰陣佢直情未on board

點解哩條撚樣可以屎忽撞棍上到位
真心睇唔撚明
佢有啲咩咁charm
明明只不過係個數碼暴龍兒歌仔
做返呢個角色咪幾好
點解搞撚到而家咁
明明又唔藝術
扮到自己好脫俗咁

個個話逼 但睇完條訪問明明係有錢小豪consent

睇完風林火山覺得點

你應該唔係Kubrick影迷

佢哋成班根本對人唔對事

都好睇

上咗畫啦？

一個演員背後既努力 認真度 付出幾多去釋演一個角色
我認為都可以納入演技到

條友好多打手，推佢上神枱

佢認為OK就收貨唔會take多個,好多導演鐘意拍幾個take嚟揀,演員拍到發火都見過.

一套鬼滅賺你一個開啦, 大導演

咪痴線啦屌

Juno表示他當時就覺得，無論是靠化妝、入戲定演技都做不到那種失落的

Juno憑乜野去斷定

點解大家咁憎佢

1200你信佢?
行內個個都知報細數，有聽過拍咗幾千萬至一億

花一個月錢令小豪崩潰
睇錯入左黎

無可否認 殭屍係近年難得既港產片

我都可以斷定JUNO無論是靠化妝、入戲定演技都扮不到滅盡龍

咁我又唔係行內

唔係覺得佢原係咁
而係佢拍個時就係咁
根本唔係演技
你可以扮病扮到好出色
但你拎個真病人上去拍
咁仲叫咩演技
只能夠講佢好有熱誠

係？清你覺得好冇睇？ending係咩？我唔怕劇透

連登仔最叻係踩人

你理得人點拍到出黎

靠老豆又好乜都好

我想睇多啲唔同既戲

疆屍係好睇

講完

無撚有錯成班盲反仇富窮撚酸到

你講既野同你個名好唔夾

花時間同工夫去投入角色唔叫演技叫咩

首先你要明白演係乜
身型你冇得”演“
你就可以改變去配合角色
但精神方面完全係可以“演”出來
但佢就將自己搞到精神崩潰先去年拍
咁去演？咁叫乜“演技？”
冇人話佢冇花時間去投入
搞清楚演點解先講

馬龍白蘭度個時咪雞奸左個女星比人告囉

其實成功用到方法演技都係好好戲

（方法演技即係用不同方法去學習代入角色心理）

因為相反係本色演技，即係搵個同角色性格好似的演員來做，即係做自己，

eg.當年周杰倫演拓海，毒撚演毒撚

呢樣先叫冇演技

最多你可以話錢小豪能力有限，唔可以咩角色都得

如果演員可以用方法演技做到唔同的角色就已經上咗神枱

不過講真(非打手) ，佢雖然有錢，但唔係拎黎炒樓or買個政協返黎做，而係投放係港產片同廣東歌呢d 文化野度，幫接近夕陽既香港文化注血，我覺得係respectful既，如果冇金主投資，我諗香港文化會更早收皮。

而且套野拍出黎係幾正，雖然日本導演拍，不過如果冇juno去開戲，又點會令港產片破到原先既框架呢。(佢近年d歌都正，唔係果d 用descending bassline 堆砌出黎既罐頭廣東歌)

上面班廢物想全世界同佢地一樣咁廢

其他野唔會理

點都會揾位踩人

就係請到個下叻
吹咩

肯俾錢
投資港產片巿場
套戲好睇，respect

永遠踩咗人先

導演同編劇係佢本人 清水崇唔喺拍攝現場 只係幫手後期製作

即係你眼中演技只可以係憑空想像,
而唔可以係現實經驗。
一拍完就魔法咁變返原來生活先算「演」。

點解要報細數

導演，還有幾個人，夜晚就輪住打電話給他。

因為唔係sell大製作係sell藝術品味技巧
唔想俾人覺用錢堆砌？

但佢搞到自己病先演wo
咁仲叫經驗？
如果佢有咁既經驗再演番出來就係演技
但搞到拖挎自己身體去得到精神崩潰呢個結果仲叫演技？

我比較鍾意早排訪問阿葛 幾過癮

痴線 賠唔返個骹畀人架

所以你同意heath ledger演joker係冇演技, 冇值得拎獎。

用例子答你
要你演一個極度飢餓既人
你天才可以冇經驗演到ok 服你
你可以之前試過冇食野體驗完再演出來
ok
咁都可以叫演技
但你真係唔食野十幾日再去拍
咁叫乜演技？
咁非洲都大把好演技啦
冇人話佢冇熱誠
但咁樣做叫乜演技

喺香港
有錢先可以做藝術家

笑話偷換概念
joker 有冇真係去做罪犯體會大罪犯既心理先去演啊？
人地真係憑空體會出來架傻鳩

出啦咩 屌你老母 未審先判

難得香港電影人有咁既執著 唔明你地屌乜
荷里活啲演員weight lost/gain成班又吹奏到乜撚乜撚

咁係錢小豪演技太差你話為角色增肥減磅都合理

屌你老母係咁超支搞到比老豆閂水喉

重要比班警渣玩爛埋個名

酒店房自閉幾星期, 斷絕他人接觸
又真係憑空體會出來喎
說好的正常生活呢?

casting簽約之前有經驗=有演技
簽約之後經驗唔算經驗=冇演技
明哂

學到野，謝謝回答，本身對戲劇無研究所以先有呢個問題去討論下

【是非多多】Juno《風林火山》傳超支停後期 金城武小齊對導演鬧分歧

不過《風》片前年3月宣佈拍攝完畢至今兩年多一直上映無期，《蘋果》近日收到消息，指該片原來由2億超支到4億港元，投資的幾間公司晉弘、邵氏、銀都、耳東和嘉映都不肯再「泵水」，連廢柴Juno的富爸爸也要閂水喉，以致後期製作因為資金出問題而停下來。

你問條廢柴豬奴幾時嘥完老豆啲錢拍完好過啦

呢條中二mk垃圾扮獨特 真係好撚柒
收檔啦

你睇多次自己堆字
有冇覺得自己好撚on9?

佢知唔知咩叫演戲
如果係真既就唔撚洗演喇

方法演技唔係個個岩用呢
丁蟹係咪真係要跳樓先呀？

諗？
番睇疆屍先生幾集睇下有咩唔同？

人地斷絕同人接觸去揣摩角色心理
同你搞到自己病去演個病人
你自己用下腦諗下個分別先啦

廢話唔好多講啦
如果你覺得自閉幾個星期揣摩角色
同你自殘去演個病人係冇分別
你應該要驗下個腦
我再用例子答你
如果佢係有演技
佢咪學人自閉幾星期去揣摩個精神崩潰點演囉
而唔係自殘去搞到自己真係精神崩潰啊
演技
笑死人咩
不停玩偷換概念有春用咩

最簡單淨係講吳耀漢個造型已經好多時間諗同整出黎啦

其他成套戲個格調、配樂、運鏡剪接調色已經同殭屍先生唔同feel 呢啲又全部都唔關導演事？

係呀係呀成套戲全部都一係抄既，一係就出自清水崇咁點解清水崇唔索性自己親自拍，要專登過黎香港搵 juno條二世祖做導演‘幫’佢拍？

多口應句
連登16年尾

連登太多人9up，求其留個言diu 2野，自己以前都做過呢d角色，大左睇野深左就會唔咁口臭

你知錢小豪真係崩潰? 你係佢精神病醫生?
成篇訪問都只係juno自稱用方法令錢小豪崩潰。

如果錢小豪吸收呢d經歷之後做返出黎唔算演技,
一定要一條友諗爆頭先算演技,
咁演技的確小眾過動物傳心。
方法演技不是演技
尹天仇連摑四眼仔幾巴叫佢去收數都唔係演技

望住樓上堆留言就想笑
訓醒未 不如all篤尿照下自己

咩有錢我都得 笑撚死

大家都為屌而屌，同訪問中所講嘅人一樣
一句富二撚抹煞佢嘅努力，清水崇都親口講Juno 負責左九成編導咁滯，都可以俾連登仔講咪又係靠清水崇，都仲要話一句屎忽撞棍。
耿耿於懷三部曲、無念、Evil is a Point of View、The album、弱水三千、復仇者之死，呢啲都係屎窟撞棍？
另外，要比較的話周星馳拍戲無數，都好有錢添，但到佢做導演咪拍埋啲垃圾片，個分別咪就係同伯樂千里馬一樣囉，識揀人都係一種優勢一種實力
仲有執導能力，可以將自己諗到嘅原本有腦海入面嘅畫面可以由大銀幕100%咁樣呈現到出嚟其實一件好難嘅事，但juno做到，點解呢啲唔讚下呢，就因為一句富二代就係咁屌

笑死
咁你又知佢唔係？
駁唔到開始玩呢種垃圾招？
咁晚晚叫醒佢
令到佢一日訓唔到四個鐘係玩下？
完全唔係想引導佢精神崩潰？
呢個條件係佢問精神科醫生得出架wo
咁佢照做
可能佢異於常人咁樣做都唔會啦

Agger

邱禮濤真係好快
好清楚自己要咩
唔會拍多餘take
（利申：聽人講）

咁點解清水崇唔索性自己親自拍，要專登過黎香港搵 juno條二世祖做導演‘幫’佢拍？

呢樣我答到 係窮呀 屌你個閪

咁係唔需要拗架喇, 事實只有佢地圍內知。
花咁多時間妖魔化方法演技,
只吹奏腦內揣摩。
最好演技就係乜都用腦諗, 唔可以來自現實, 仲要冇穿冇漏冇病冇痛。

你估演技係好似打機咁

撳個制就會做到出黎咩

佢唔令自己真係似個病人

點令觀眾覺得佢係一個病人

當佢令觀眾感覺唔到佢係一個病人

咁佢咪即係演技差囉

演員做足功課都話人地嗰啲唔叫演技

咁游水運動員係咪唔可以練水

因為練完水嗰啲唔叫游水

清水崇個大名係日本點會冇人科水呀
佢近20年都差唔多每2年一套新戲，今年又有套

你叫一個日本人度條橋出黎，係關於中式殭屍、道士、香港舊式井型屋邨，仲識用埋當年84年荔景孖妹雙屍案，我真係打死都唔信

咁精神病院好多演技派啦
洗鬼搵演咩

可能係佢開始紅
連登係鍾意啲紅唔起既先有品味

如果套戲唔收得 喱到就會好多人鍾意佢

冇屋頂 冇雪 冇問題

唔洗背劇本嘅

再講一場戲要走位要動作要讀對白

唔通你覺得演員演一場戲之前唔需要有任何練習

識讀導演劇編劇嘅心

然後天才波一次過咁做到哂所有野出黎

張家輝做激戰

都唔可以提前做gym

拍攝當日先可以變大隻

如果唔係都唔可以叫好演技

演技好似唔係係當刻拍攝果陣先叫演技，所有事前準備、演員用既方法去造呢個角色出黎既都包埋落演技（或者演員專業）上面。例如Batman個演員增重減肥，joker個演員逼到自己變痴線為左更加似joker，呢d都係演技。

咁當然佢好唔好就見人見智，不過搞咁多野既「咁多野」的確包埋係演技入面

一個月?1星期就得
幫佢借晒18區財務公司
麥浚龍真係on9

多謝巴打分享

如果遇著王家衛就

同意, 演技=演出的技巧
只要有助演員於鏡頭內的表演, 都可稱為演技
唔知上面個6字hater做乜追擊

佢應該算比較誇張的一位
雖然話影相/影片都係拍攝, 可以現場拍定複數版本之後再揀
但以拍戲個規模真係好甘

又唔見你諗下當年係咪啲打手同傻閪fans 捧到佢上天？

呢套得千七萬票房真係有d可惜

但老實講佢以前果堆唔知幾多部曲
同埋好多隻個MV有藝術感嘅歌
都係好Pop😂
我覺得同dear Jane supper冇乜分別
都係果d progression
就係正因為呢樣野我先覺得有衝突咋嘛
即係佢嘅形象就好art 好designer feel
但係做出嚟都係呢d
而且唔係佢做😂
冇一隻歌係佢作咁滯
我明你可以話咁佢負責唱都冇乜嘢
但佢個形象就令我聯想到佢會附加另外嘅才能
點知唔係😂

有得嘥我都想
用老豆錢拍自己想做想睇既野
娛樂圈有幾多人做到？
冇

佢一講返嗰段時間我第一個印象就係愛上殺手
諗緊佢嗰時用咩心情唱呢首歌

你叫我啊？

你要唔要睇下日本仔拍戲用開幾多錢

香港是旦一條水魚都俾1200萬開拍

唔知日本仔拍左幾多套有關九龍城寨既戲呢

佢地又點識城寨野呢 我打死都唔信

好撚7

自己睇吓清水崇最近幾套 budget 幾多啦普通日本小品既叫座力點同清水崇比呀，佢叫座力會唔會連1200萬都唔值，為駁而駁

又話殭屍同殭屍先生好似？似係邊呢？大家都有殭屍！大家都有道士！

識當然係唔出奇，但一拍落便知龍與鳳入面所有細節如果冇當地人俾idea ，就算你做幾多research 都冇用

好簡單，之前大把荷里活電影都有拍香港既完素，有邊套係可以拍到原汁原味？幾億荷里活大製作都拍唔出味道，一個架仔得？

一睇套戲簡介
背景成個bird man咁
然後話人唔撐本土製作

最撚好呢d 野全部都係龍仔做哂喇

佢一定係睇住84年單野發生

跳番愛上殺手好過啦

唔會係佢一個人功勞，但至少冇你地講到完全唔關佢事咁

題外話，我84年都未出世，但呢啲本地大單野總會聽屋企人講過

Dustin Hoffman has long been known as one of method acting’s most earnest exponents. A showbiz story involves his collaboration with Laurence Olivier on the 1976 film Marathon Man. Upon being asked by his co-star how a previous scene had gone, one in which Hoffmann’s character had supposedly stayed up for three days, Hoffmann admitted that he too had not slept for 72 hours to achieve emotional verisimilitude. “My dear boy,” replied Olivier smoothly, “why don’t you just try acting?”

講得冇錯
緊係唔會佢一個人做哂
係要分工
佢既工作就係俾錢

但唔係每個人真頹都一定演到果種味喎🤔

香港市場不嬲細，唔係都唔會有咁多合拍片啦

正仆街，有錢就可以折磨人

憑佢係導演？

佢有咩成就都只係會比人話父幹

你係要死雞撐飯蓋都冇計
大把巴打都睇過當年監製清水崇既訪問片段
仲有，係佢老豆科水，唔係佢

係度留言話佢廢既不如聽下24/7talk佢點講先

訪問片段
你會唔會公開話個老細剩係識俾錢呀?

向氏兄弟導演同監制技術有番咁上下

又唔可以咁講既
大把明星為套戲又節食 又體驗痴線佬生活

係呀全部演員、監製、後製人員個個都夾口供保條二世祖岩聽未呀個個都講大話，得你最清楚來龍去脈

正如 juno 拍風林火山太執著，都俾金城武小齊屌啦，幕後有野發生點會蓋得住佢如果拍殭屍嗰陣係咁冇料，陳友惠英紅盧海鵬嗰班老野會唔爆佢？

仲死撐

有冇人夠膽爆下向生拍戲果陣有咩講?

咁金城武同任賢齊應該俾人斬開十碌八碌

Btw 你仲未解釋殭屍同殭屍先生有咩咁相似大家名都有殭屍？大家都有啲道士殺殭屍？

全能既連登狗

咁咪好囉 證明真係好嘢

條友真係唔識扮識
一睇就知唔係睇開戲既人
仲有搵個商人同個全香港人都知係老黑既人比？
條友冇撚野呀

真，拎錢出嚟支持香港藝術產業

佢唔做，大家睇埋d on9支那片

商人 惡d 定黑底惡d 呢

翁子光幫咗佢咁多, 提都唔提
真係好嘢

你睇條友係咁spin就知佢無料到點答你呀

daddy呢排又俾左幾錢你請人打造自己係才子

同佢真實生活差唔多？你係咪睇錯第篇文
同埋用方法演技令佢事先崩潰之後拍電影，同一個崩潰嘅人去拍電影係兩會事啦下嘛
唔通普通人一日訓一個鐘，之後崩潰左就可以拍殭屍咩

我理解係方法演技係幫演員「更切身去理解」個角色，佢再用演技去戲劇化一個故事然後變成一部電影
唔通一部講抑鬱的電影求其搵個有抑鬱的人拍咩，咁大把香港人做到演員啦，無演技點拍呀大佬

殭屍正正好睇在班角色夠出同自然，除咗有時對白上粗口位加得太刻意外，佢執導嘅處理手法真係帶到班演員入戲，問心近代冇乜港產片可以睇到成班老戲骨show到呢種演技效果

一早到丹麥juno就話佢父幹

連登標準答案：咪又係清水祟

最好笑係編劇係翁子光、梁禮彥無人提，香港人就係廢，日本人識導埋香港演員添

成套戲跟本展示緊本土電影軟實力
單係編劇刻畫個種地道化風格，清水崇點會get到
一套奇幻題材電影，整體拍出嚟重有血有肉寫實過堆垃圾警匪片
咁都有位入佢嘅就抵香港電影收皮啦

殭屍有咩驚為天人的IDEA

套野真係幾好睇既